---
title: 物理层
date: 2018-03-24 15:15:46 Sat
modify: 2018-03-24 15:15:46 Sat
tag: [net]
categories: Network
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 物理层

## 概述 确定与传输媒体的接口有关的一些特性
- 机械特性：指明接口所用接线器的形状和尺寸、引脚数目和排列、固定和锁定装置等
- 电器特性：指明在接口电缆的各条线上出现的电压范围
- 功能特性：指明某条线上出现某一电平的电压意义
- 过程特性：指明对于不同功能的各种可能事件的出现顺序


## 数据通信系统分为三部分： 
1. 源系统：
    - 源点：产生要传输的数字比特流，又称为源站或信源
    - 发送器：对源点产生的数字比特流进行编码后发送到传输系统；典型的发送器就是调制器，现在计算机内置调制解调器
2. 传输系统：简单的传输线或者复杂网络系统
3. 目的系统
    - 接收器：接收传输系统传送的信号，并解码为目的设备能够处理的信息；典型的接收器就是解调器；还原数字比特流

## 关键字
- 消息： 通信的目的是传送消息，比如语音、文字、图像、视频
- 数据： 运送消息的实体；使用特定方式表示信息
- 信道： 向某一方向传送信息的媒体；一条通信电路往往包含一条发送信道和一条接收信道
    - 单向通信：又称为单工通信，只能有一个方向的通信，没有反方向的交互，无线电广播、电视广播
    - 双向交替通信：半双工通信，通信双方都可以发送信息，但不能双方同时发送（也不能同时接收）这种通信方式是一方发送另一方接收，过一段时间后再反过来。
    - 双向同时通信：全双工通信，可以同时接收或发送信息

- 基带信号：来自信用的信号，基本频带信号。计算机输出的代表各种文字或图像的数据信号都属于基带信号。基带信号往往包含有较多的低频成分，甚至有直流成分，而许多信道不能传输这种低频或直流分量，需要对基带信号进行调制

## 调制分为俩类：
- 基带调制：仅仅对基带信号的波形进行变换，使它能够与信道特性相适应，变换后的信号仍然是基带信号，这个过程是编码；
- 带通调制：使用载波进行调制，把基带信号的频率范围搬移到较高频段，并转换为模拟信号（带通信号），这样就可以更好的在模拟信道中传输；

- 信道的极限容量：任何信道都不是理想的，信号在信道上传输会出现不可避免的失真，如果在接收端可以从失真的波形中能够识别出原来的信号，失真就对通信质量没有影响；

## 传输媒体 分为俩大类
- 导引型传输媒体：电磁波被导引沿着固体媒体传播；双绞线、同轴电缆、光缆（利用光的全反射进行无损传输）
- 非导引型传输媒体：无线传播

- 宽带分为上行宽带(3Mbit/s)和下行宽带（25M/s）
- ADSL Asymmetric Digital Sbuscriber Line 非对称数字用户线  
- 非对称是因为用户上网主要是从互联网下载各种文档，而向互联网发送的信息量一般都不大
